# Реляционные базы, история и место в современном мире

## Цели занятия
* научиться отличать SQL и NoSQL;
* научиться представлять сложность выбора той или иной технологии СУБД;
* чуть лучше понимать, чем мы будем заниматься на этом курсе.

### Краткое содержание
1. где мы были и где сейчас;
1. выбор и PostgreSQL;
1. случай из жизни;
1. программа курса.

### Результаты:
* осознанно развивать востребованные навыки с точки зрения разных технологий СУБД и облачных сервисов.

#### Преподаватель
- Евгений Аристов

#### Компетенции
- владение базовыми навыками работы в SQL
  - история развития реляционных баз данных